【猖狂黑客】內地電腦陸續淪陷 公安局無法運作

正如專家們預期，攻擊全球電腦的「WannaCry」病毒，今日上班後出現新一輪爆發，有陝西西安公安局的員工稱，他們的電腦全面淪陷，不能運作；亦有寧夏銀川的公務人員稱，為防止中毒，上級下令全面禁開電腦。

在西安市公安局新城分局工作的網民稱，「單位的網因為比特幣病毒，全面淪陷了」，完全沒法工作；在黑龍江齊齊哈爾公安工作的網民則稱，「公安網、互聯網全部關機，連網線都拔掉了」。蘇州市公安局交警支隊也中招，車輛上牌等業務無法辦理。

在銀川行政中心工作的網民則稱，今早全個中心「戒嚴」，禁止員工開電腦，網民稱：「第一次感受到病毒對生活的影響！」
電腦病毒亦繼續影響各行各業，遼寧大連當局宣佈，因為防止中毒、保障全市汽車安檢機構的數據，今日將會暫停驗車業務。

「病毒這麼猛烈，辦公全部癱瘓！」不少上班的OL今早上班時，都不能日常的工作，只能「坐着大眼瞪小眼」，最忙的則是IT人員：「IT正在每台電腦打補丁（安全更新）！」「9點上班開始，六、七個人圍着一台電腦防病毒……20分鐘後這波人又一起圍着下一台電腦……」

on9, 逐部腦update

無中都話中啦，又可以休息

勒索共產黨

玩內聯網算啦

醫院銀行機場證券行無事又會咁好彩

藉口放假

大陸人真係

因全球電腦

講撚到全世界所有電腦都出事咁

唔連網，點可能大量update

平時都冇野做架啦

扮撚曬野

六、七個人圍着一台電腦防病毒？